922沙田示威3男女 被控參與暴動罪

周日（22日）下午，網民發起到沙田連城廣場及新城市廣場築流動人鏈及罷買活動，有示威者在源禾路設置路障，並縱火焚燒雜物。警方於當日下午在源禾路拘捕2男1女，年齡介乎23歲至42歲，涉嫌「非法集結」。新界南總區重案組經進一步調查及徵詢法律意見後，3名被捕男女已各被暫控一項「參與暴動」，當中23歲姓周被捕男子，同時被暫控一項「藏有攻擊性武器」及「阻礙警務人員執行職務」。案件於今日（24日）下午在沙田裁判法院提堂。

殺人係要填命既，贊唔贊成？

唔會告得入

其中一條仔係為左救女俾狗咬

暫控？不如你暫控謀殺啦

一定告唔入

黑警仆街死

推

3名被告依次為售貨員陳樂兒（24歲）、工程師周錦威（23歲）及地產區域經理黃溢霖（43歲），他們同被控一項暴動罪，指3被告於9月22日在沙田好運中心外，連同其他身分不詳人士參與暴動。周錦威另被控在公眾地方管有攻擊性武器及阻差辦公兩罪，指他在同時同地管有鐵鎚、鉗及螺絲批，以及阻礙高級督察林佩武執行職務。

據知，當日下午約5時30分有示威者在好運中心對開，以小巴路牌、垃圾桶等雜物設置路障，並燃起火種。近6時，警方進行清場，拘捕了陳樂兒，而周錦威則因意圖拉走陳時一同被捕，警方在其身上搜出鐵鎚。當日兩人曾分別手持鐵鎚，與其他示威者聚集在一起，而黃溢霖則有搬鐵馬。

另外21歲跟車工人羅敏聰被控一項侮辱國旗罪，指他在新城市廣場及沙田大會堂一帶，公開及故意以毀損、塗劃、玷污、踐踏的方式侮辱國旗。據了解，被告當日曾踐踏國旗，並將國旗塞進垃圾桶再推落噴水池，其後才有人撈起國旗並將之丟入城門河中。

4人均准以1萬元保釋外出，須遵守晚10朝6的宵禁令及不可離港，被控暴動3被告不可踏入好運中心，3人案件押後至11月26日再訊，以待警方作進一步調查；而羅敏聰則不可踏足沙田新城市廣場100米範圍內，其案件押後至10月15日，以待辯方提供法律意見予被告。

策略post
共產黨要香港人「民眾鬥民眾」我地就策動「popo鬥popo/公安/解放軍」

入黎俾d意見

push